วันนี้ทบทวนการใช้คำสั่งต่างๆซึ่งพี่บอลให้ลองทำโจทย์หลายๆแบบ แต่ว่ายังทำไม่ค่อยได้เพราะยังไม่เข้าใจเรื่อง class /method และการลำดับข้อมูลต่างๆ ครับ พี่บอลได้อธิบายการใช้คำสั่งต่างๆ และยกตัวอย่างให้ดูครับ

เรียนเรื่อง 
- XML
- Jason

#XML
โครงสร้างของ XML จะคล้ายๆกับ HTML มีการใช้ <>เปิดปิด

    <root>
        <element>
            <tag></tag>
        </element>
    </root>
    
มีการใช้ attribute เข้ามาในการกำหนดชื่อ

    <root attribute>
        <element>
            <tag></tag>
        </element>
    </root>
    
#Json
โครงสร้างของ json จะคล้าย Map ของ Groovy ซึ่งจะใช้ key กับ value เเหมือนกันต่างกันที่ [{}]
 
 Map ของ Groovy
 
    [["firstname":"บุญชู","lastname":"โชคดี"]]
 
 Json
 
    [{"firstname":"บุญชู","lastname":"โชคดี"}]
